諾基亞控告蘋果侵犯32項專利 新一波專利戰來襲

諾基亞控告蘋果侵犯32項專利 新一波專利戰來襲
2016年12月22日04:50

諾基亞已在德國與美國多地控告蘋果專利侵權，蘋果與三星間延燒多年的專利戰才剛要偃旗息鼓，馬上又捲入新一波專利糾紛。路透

蘋果（Apple）和三星多年專利訴訟才偃旗息鼓，新一波專利戰恐怕又將到來！
近年轉戰電信設備領域的芬蘭科技廠諾基亞（NOKIA）周三宣布，已在美國和歐洲對蘋果提出告訴，指控蘋果侵害諾基亞所持有的32項專利，稱先前已與蘋果為此協商「數年之久」，最終決定「採取行動」。
諾基亞已在德國杜塞道夫（Dusseldorf）、曼海姆（Mannheim）、慕尼黑等地以及美國德州東區地方法院，向蘋果提出專利侵權告訴，並表示2011年雖與蘋果達成部分專利授權協議，但諾基亞後來所取得的創新專利也被蘋果許多產品採用，蘋果卻拒絕了諾基亞進一步提出的授權合約。
諾基亞指控蘋果侵犯的32項專利，遍及「面板、使用者介面、軟體、天線、晶片組及視訊編碼」等方面，包括iPhone和iPad均採用了未經諾基亞授權的專利。諾基亞據稱將在更多地區向蘋果提出專利侵權訴訟。
諾基亞除了自有專利，2013年收購與西門子合資企業Nokia Siemens Networks（NSN）及今年收購法國阿爾卡特朗訊（Alcatel-Lucent）後，也取得重要智慧財產權組合資產。（劉利貞／綜合外電報導）

轉貼自:

Nokia淨係靠嗰堆專利都夠玩多幾十年

nokia咁積極咬apole即係佢真田係回歸手機市場
nokia一出an旗艦即狗衝

陣間揾間大陸廠做貼牌機

其實唔係貼牌
nokia同hdm已經詳細講咗合作內容係乜
nokia會授權hdm以nokia名出機，而當中開發同設計會由hdm負責，但nokia會派人協助
所以嚟緊嘅nokia機都好有可能繼續會有蔡司鏡
最後就交由富士康代工生產

呢個係nokia mobile嘅新網頁

Nokia部撳掣機，同iphone有咩相似可以抄？

你洗唔洗打電話、sms、連網絡
nokia係有好底層嘅技術專利，htc都要向nokia交保護費啊

Htc

Samsung告咗，而且勝訴
***要俾nokia三億歐元

屎為同屎米就係因為支那國影響下，無人敢告支那廠

原來nokia都有告屎為

nokia係手機界亞視來

仲有錢打咩

Apple真係好無恥

Nokia 大撚把錢啦，手機業務剩係食專利一定唔會執，同埋佢係芬蘭最大財團，咩生意都有撈。

亞視有咁多錢咁多專利就唔會死啦

all hail nokia

Nokia真係痴撚線

Nokia淪落到要屈錢

加油nokia

好僟好多人都唔知nokia係電信設備大佬黎

依加多數人淨係知Nokia智能手機市場廢到無倫，垃圾到無人有

D人仲以為motorola 淨係出電話

唔會有Pure View , 因為賣斷左﹙定授權未過期﹚MS，Nokia 理論上要由零再開始相機研發。

佢食左西門子同阿爾卡特-朗訊，加埋自己手上堆專利，好屈機架。

Moto 仲係營運緊GPS ，係美軍公司﹙Motorola Solution，俾人拆骨係 Motorola Mobility﹚